Perfect ðŸ”¥
Here are your 60 Confusing MCQs with Answers (exam-level tricky options + correct answer clearly marked).


---

âœ… Android MCQ (Confusing Version with Answers)


---

Q1) Which Intent type requires explicitly specifying the target Activity class?

A) Explicit Intent
B) Implicit Intent
C) System Intent
D) Broadcast Intent
Answer: A) Explicit Intent


---

Q2) Where must an app declare permissions like CAMERA or INTERNET?

A) build.gradle (Module)
B) AndroidManifest.xml
C) strings.xml
D) Gradle properties file
Answer: B) AndroidManifest.xml


---

Q3) Which component is best suited for performing background work even when the user leaves the app?

A) Activity
B) Service
C) BroadcastReceiver
D) Worker Thread
Answer: B) Service


---

Q4) Which is the root tag of AndroidManifest.xml?

A) <application>
B) <manifest>
C) <activity>
D) <android>
Answer: B) <manifest>


---

Q5) In ConstraintLayout, if a View has no constraints, where will it appear?

A) Center of parent
B) Based on layout_gravity
C) Top-left corner (0,0)
D) It crashes the app
Answer: C) Top-left corner (0,0)


---

Q6) Which lifecycle method is called immediately before onDestroy()?

A) onPause()
B) onStop()
C) onRestart()
D) onStart()
Answer: B) onStop()


---

Q7) Opening a website using Intent without specifying browser app is:

A) Explicit Intent
B) Implicit Intent
C) Pending Intent
D) Static Intent
Answer: B) Implicit Intent


---

Q8) Which component allows data sharing between different applications?

A) Service
B) Intent
C) Content Provider
D) SharedPreferences
Answer: C) Content Provider


---

Q9) Permissions like LOCATION and CAMERA are classified as:

A) Normal Permissions
B) Dangerous Permissions
C) Runtime Permissions
D) Signature Permissions
Answer: B) Dangerous Permissions


---

Q10) Which of the following is considered System Software?

A) WhatsApp
B) Android OS
C) Chrome
D) MS Word
Answer: B) Android OS


---

Q11) Android is primarily:

A) A programming language
B) A mobile operating system
C) A development IDE
D) A database system
Answer: B) A mobile operating system


---

Q12) Android is based on which kernel?

A) Unix Kernel
B) Linux Kernel
C) Windows NT Kernel
D) Darwin Kernel
Answer: B) Linux Kernel


---

Q13) ART (Android Runtime) is responsible for:

A) Rendering UI
B) Executing Android apps
C) Managing permissions
D) Handling storage
Answer: B) Executing Android apps


---

Q14) XML in Android is mainly used for:

A) Writing Java logic
B) Designing layouts
C) Database configuration
D) Network handling
Answer: B) Designing layouts


---

Q15) Which lifecycle method is first executed when Activity is created?

A) onStart()
B) onResume()
C) onCreate()
D) onAttach()
Answer: C) onCreate()


---

Q16) AndroidManifest.xml primarily defines:

A) UI layout
B) App components & permissions
C) Java classes
D) Gradle configuration
Answer: B) App components & permissions


---

Q17) What best defines an Intent?

A) Background thread
B) Messaging object for actions
C) Layout container
D) Database connection
Answer: B) Messaging object for actions


---

Q18) Which method sends data through Intent?

A) putData()
B) setExtra()
C) putExtra()
D) sendExtra()
Answer: C) putExtra()


---

Q19) Which method retrieves String data from Intent?

A) getExtra()
B) getStringExtra()
C) fetchString()
D) retrieveData()
Answer: B) getStringExtra()


---

Q20) To access internet, which permission is required?

A) ACCESS_NETWORK
B) INTERNET
C) NETWORK_STATE
D) ACCESS_WIFI
Answer: B) INTERNET


---

Q21) Main advantage of AAB over APK?

A) Smaller install size
B) Optimized APK generation
C) Faster execution
D) Easier coding
Answer: B) Optimized APK generation


---

Q22) bundletool is mainly used for:

A) Running emulator
B) Converting AAB to APK
C) Debugging
D) Writing Gradle scripts
Answer: B) Converting AAB to APK


---

Q23) Service is:

A) UI screen
B) Background component
C) Database file
D) Layout manager
Answer: B) Background component


---

Q24) Music playing in background uses:

A) Intent Service
B) Foreground Service
C) Background Thread
D) JobScheduler
Answer: B) Foreground Service


---

Q25) BroadcastReceiver mainly listens to:

A) User clicks
B) System-wide events
C) Database updates
D) Network calls
Answer: B) System-wide events


---

Q26) Blank screen after running app likely due to:

A) Missing permission
B) setContentView() not called
C) Gradle sync failed
D) Internet disabled
Answer: B) setContentView() not called


---

Q27) To open SecondActivity in same app:

A) Implicit Intent
B) Explicit Intent
C) BroadcastReceiver
D) Pending Intent
Answer: B) Explicit Intent


---

Q28) ActivityNotFoundException occurs when:

A) Wrong XML layout
B) Activity not declared in Manifest
C) Internet permission missing
D) MinSdk mismatch
Answer: B) Activity not declared in Manifest


---

Q29) Camera permission not working because:

A) Emulator bug
B) Runtime permission not requested
C) Gradle issue
D) Phone restart required
Answer: B) Runtime permission not requested


---

Q30) Pressing Home triggers:

A) onDestroy()
B) onPause() & onStop()
C) onRestart()
D) onCreate()
Answer: B) onPause() & onStop()


---

Q31) Breakpoint for debugging before navigation:

A) Manifest file
B) Intent line
C) XML layout
D) Gradle script
Answer: B) Intent line


---

Q32) Error log level in Logcat:

A) Log.d
B) Log.i
C) Log.e
D) Log.v
Answer: C) Log.e


---

Q33) Sending username between Activities requires:

A) Intent
B) Service
C) ContentProvider
D) BroadcastReceiver
Answer: A) Intent


---

Q34) Load webpage inside app:

A) Fragment
B) WebView
C) Service
D) Intent
Answer: B) WebView


---

Q35) Upload to Play Store for optimized build:

A) APK
B) AAB
C) ZIP
D) JAR
Answer: B) AAB


---

Q36) Inspect AAB file:

A) ADB
B) Gradle
C) bundletool
D) Emulator
Answer: C) bundletool


---

Q37) Battery low detection:

A) Activity
B) Service
C) BroadcastReceiver
D) JobScheduler
Answer: C) BroadcastReceiver


---

Q38) Back pressed in SecondActivity:

A) onPause()
B) onStop()
C) onDestroy()
D) onRestart()
Answer: C) onDestroy()


---

Q39) Debug without entering method:

A) Step Into
B) Step Over
C) Resume
D) Stop
Answer: B) Step Over


---

Q40) Backbone of app build system:

A) AndroidManifest.xml
B) build.gradle
C) strings.xml
D) settings.gradle
Answer: B) build.gradle


---

Q41) Applies to entire project:

A) Module-level build.gradle
B) settings.gradle
C) Project-level build.gradle
D) local.properties
Answer: C) Project-level build.gradle


---

Q42) Application ID & minSdk set in:

A) defaultConfig
B) buildTypes
C) plugins
D) dependencies
Answer: A) defaultConfig


---

Q43) Creating Free & Paid versions:

A) Flavors
B) BuildTypes
C) Dependencies
D) SDK Tools
Answer: A) Flavors


---

Q44) isMinifyEnabled true:

A) Improves UI
B) Shrinks code
C) Updates SDK
D) Speeds Gradle
Answer: B) Shrinks code


---

Q45) Oldest supported Android version:

A) compileSdk
B) targetSdk
C) versionCode
D) minSdk
Answer: D) minSdk


---

Q46) External libraries declared in:

A) plugins
B) dependencies
C) android block
D) defaultConfig
Answer: B) dependencies


---

Q47) Blueprint of app identity:

A) AndroidManifest.xml
B) build.gradle
C) settings.gradle
D) proguard file
Answer: A) AndroidManifest.xml


---

Q48) compileSdk defines:

A) Oldest version supported
B) Latest APIs used
C) App version name
D) Play Store version
Answer: B) Latest APIs used


---

Q49) Android originally developed by:

A) Google
B) Android Inc.
C) Nokia
D) Apple
Answer: B) Android Inc.


---

Q50) Latest Android version:

A) Oreo
B) Pie
C) 16 (Baklava)
D) 14
Answer: C) 16 (Baklava)


---

Q51) Space between widgets:

A) padding
B) margin
C) gravity
D) weight
Answer: B) margin


---

Q52) UI designed using:

A) Java
B) Kotlin
C) XML
D) SQL
Answer: C) XML


---

Q53) ADB stands for:

A) Android Debug Bridge
B) Application Debug Bridge
C) Android Data Bridge
D) Application Data Bridge
Answer: A) Android Debug Bridge


---

Q54) ANR means:

A) Application Not Recognized
B) Application Not Responding
C) Android Not Running
D) App Network Response
Answer: B) Application Not Responding


---

Q55) Java code stored in:

A) res
B) src
C) assets
D) libs
Answer: B) src


---

Q56) Single UI screen:

A) Activity
B) Fragment
C) Service
D) ViewGroup
Answer: A) Activity


---

Q57) First lifecycle callback:

A) onStart()
B) onCreate()
C) onResume()
D) onAttach()
Answer: B) onCreate()


---

Q58) Get View by ID:

A) findViewById(int id)
B) findView(String id)
C) getViewById()
D) retrieveView()
Answer: A) findViewById(int id)


---

Q59) Activity corresponds to:

A) Java class
B) Project
C) Layout file
D) Method
Answer: A) Java class


---

Q60) Tool that shows device logs:

A) Log
B) Logcat
C) Monitor
D) Console
Answer: B) Logcat


---

If you want next level ðŸ˜Ž
I can make:

ðŸ”¥ Scenario-based tricky MCQs

ðŸ’€ Ultra-hard exam trap questions

ðŸ“˜ Full mock test (without answers at end)

ðŸ§  Viva questions with detailed explanation


Tell me what level your exam is â€” Diploma / BTech / Interview / University?
