Good üòé this looks like hint-based leaked MCQ keywords, and answers are already indirectly written.

I‚Äôll convert each hint into a proper exam-style MCQ question (4 options + correct answer) based on what is written in your notebook.


---

‚úÖ MCQs From Your Hints


---

Q1) If a Service is started and not stopped explicitly, what happens?

A) It stops automatically after 5 minutes
B) It runs infinitely until stopped
C) It pauses when Activity is destroyed
D) It restarts the device
Answer: B) It runs infinitely until stopped


---

Q2) Compared to APK, what is true about AAB?

A) AAB is always larger
B) AAB is smaller for users after Play optimization
C) AAB runs faster
D) AAB works without Play Store
Answer: B) AAB is smaller for users after Play optimization


---

Q3) Which permission allows app to start automatically after device boot?

A) INTERNET
B) RECEIVE_BOOT_COMPLETED
C) ACCESS_NETWORK_STATE
D) RESTART_APP
Answer: B) RECEIVE_BOOT_COMPLETED


---

Q4) To start an app after boot completion, which component is required?

A) Service
B) Activity
C) BroadcastReceiver
D) ContentProvider
Answer: C) BroadcastReceiver


---

Q5) If we forget to call setContentView() inside onCreate(), what happens?

A) App crashes immediately
B) Black/Blank screen appears
C) Activity does not start
D) Manifest error
Answer: B) Black/Blank screen appears


---

Q6) What exception occurs if you try to perform a call without declaring permission?

A) NullPointerException
B) ActivityNotFoundException
C) SecurityException
D) RuntimeException
Answer: C) SecurityException


---

Q7) To access contacts database in Android, which component is used?

A) Service
B) BroadcastReceiver
C) ContentProvider
D) Intent
Answer: C) ContentProvider


---

Q8) To make an Activity launchable from launcher, what must be added?

A) Permission tag
B) Intent-filter with MAIN and LAUNCHER
C) Service binding
D) Gradle plugin
Answer: B) Intent-filter with MAIN and LAUNCHER


---

Q9) Which permission is required for binding an Accessibility Service?

A) BIND_SERVICE
B) BIND_ACCESSIBILITY_SERVICE
C) ACCESSIBILITY_PERMISSION
D) SYSTEM_BIND
Answer: B) BIND_ACCESSIBILITY_SERVICE


---

Q10) Contacts and SMS are accessed using what structure?

A) File path
B) URL
C) URI
D) JSON
Answer: C) URI


---

Q11) Android apps can be developed using:

A) Python only
B) Java and Kotlin
C) C++ only
D) PHP
Answer: B) Java and Kotlin


---

Q12) Which file is considered the backbone of Android project configuration?

A) AndroidManifest.xml
B) strings.xml
C) build.gradle
D) MainActivity.java
Answer: C) build.gradle


---

Q13) When user is actively interacting with an Activity, which method is called?

A) onPause()
B) onStop()
C) onResume()
D) onDestroy()
Answer: C) onResume()


---

Q14) When Activity goes to background, which method is triggered?

A) onStart()
B) onResume()
C) onPause()
D) onRestart()
Answer: C) onPause()


---

Q15) Default launch mode of an Activity is:

A) singleTop
B) singleTask
C) standard
D) singleInstance
Answer: C) standard


---

Q16) ContentResolver is used to:

A) Start Activity
B) Bind Service
C) Communicate with ContentProvider
D) Send Broadcast
Answer: C) Communicate with ContentProvider


---

Q17) UI elements in Android are measured in:

A) Inches
B) Pixels
C) dp and sp (density-based units)
D) Percentages
Answer: C) dp and sp


---

Q18) Foreground Service must display:

A) Dialog
B) Toast
C) Notification
D) Alert
Answer: C) Notification


---

Q19) Foreground Service requires which permission (Android 13+)?

A) FOREGROUND_SERVICE
B) POST_NOTIFICATIONS
C) INTERNET
D) ACCESS_NETWORK
Answer: B) POST_NOTIFICATIONS


---

Q20) WakeLock is used to:

A) Restart device
B) Keep CPU awake
C) Lock screen
D) Stop service
Answer: B) Keep CPU awake


---

Q21) To handle real-time system events like battery low, which component is used?

A) Activity
B) Service
C) BroadcastReceiver
D) Fragment
Answer: C) BroadcastReceiver


---

Q22) In debugging, "Step Over" means:

A) Stop execution
B) Go inside method
C) Execute next line without entering method
D) Restart debugging
Answer: C) Execute next line without entering method


---

Q23) To share data between two apps, which component is used?

A) Intent
B) Service
C) ContentProvider
D) Fragment
Answer: C) ContentProvider


---

Q24) RecyclerView Adapter typically:

A) Implements Fragment
B) Extends BaseAdapter or RecyclerView.Adapter
C) Extends Activity
D) Implements BroadcastReceiver
Answer: B) Extends RecyclerView.Adapter


---

Q25) To check permission at runtime, which method is used?

A) checkSelfPermission()
B) verifyPermission()
C) requestPermissionDirect()
D) validatePermission()
Answer: A) checkSelfPermission()


---

Q26) Runtime permissions were introduced in which Android version?

A) Lollipop
B) KitKat
C) Marshmallow
D) Nougat
Answer: C) Marshmallow


---

üî• That‚Äôs everything converted from your leaked hint sheet.

If you want next:

üíÄ Convert this into ‚ÄúExam Trap Version‚Äù (very confusing options)

üìò Make a 30-mark University paper from this

üéØ Predict most probable 10 questions from this list

üß† Viva questions from these hints


Tell me your exam level and date üòé
